北京5級重汙染霧霾 能見度200公尺

北京5級重汙染霧霾 能見度200公尺

大陸環境部門，每年都會設定PM2.5濃度必須降低多少比例，今年特別從15%放寬到3%，使得入冬之後霧霾壟罩，北京現在的天空已經達到五級重度汙染，京津冀周邊總共30多個城市一起發布空污預警。今天周一早上的上班時間，是交通最繁忙的時候，天津、重慶多地的高速公路封閉。河南省封了26條，等於全省超過一半的聯外道路都走不了。

一大早出門，所有車輛都在大霧壟罩中摸索，這個方向到底是不是去上班的路。

東方衛視：「今天(26)白天大氣擴散條件仍持續較差，(北京)全市空氣質量，將達到5級重度污染水平。」

北京發出5級重污染，此時pm2.5濃度超過200微克，能見度不足200公尺，整個京津冀包括周邊30多個城市，通通一起發布空污預警。在交通最繁忙的周一清晨，天津有多條高速公路被迫封閉。

央視記者天津連線：「這樣的一個大霧天氣，直接導致從昨天(25號)晚上一直到現在(26號)，天津除了津濱高速是正常開啟通行之外，所有高速目前仍然處於一個封閉的狀態，而這個封閉的時間已經超過了十個小時。」

河南省的行控中心，也記錄到全省的交通被大霧給癱瘓。能見度低於50公尺，發布紅色預警，多達26條高速公路封閉，等於全省超過一半的聯外道路都走不了。上海同樣在黃色預警當中，楊浦區的馬拉松賽，根本看不見民眾身上的號碼，也嚴厲考驗著參賽者的呼吸道。

東方衛視：「從中環開往浦東機場方向，只看得清道路兩旁建築的輪廓。」

重慶關閉了高速公路之後，造成200多輛車滯留。

貨車駕駛 何先生：「大約5點40分到這裡，大約等了三個多小時了。」

華北、華中、華東正在被霧霾壟罩的同時，甘肅張掖遇到沙塵暴來襲，這個時間是下午三點五十分，還能看見湛藍色的天空，但強風揚起的這一道沙牆，行進速度相當快，僅僅5分鐘，整座縣城伸手不見五指，能見度低於10公尺，大白天卻宛如黃昏。新疆也颳起強風，瞬間風力達11級，交警在風雪中寸步難行。一班正要前往克拉瑪依的火車，緊急停了下來，列車玻璃甚至被風沙撞擊出裂痕。

列車工作人員：「睡覺的旅客請起來，頭朝外側睡、頭朝外側睡，我們是為了防止風砂擊碎玻璃，旅客們請你們往裡邊移一下。」

把靠窗的旅客疏散到中央走道，拿出防風板加固車窗，這場大風，新疆人稱”鬧海風“，許多電線桿被攔腰折斷，甚至連根拔起。而大風過後，新疆北部氣溫急降了10到11度，這波冷空氣從27號開始會向東移動，甘肅、內蒙也將輪番出現強風和大雪。

笑左，禁止霧霾

深圳街上不時有噴霧車行駛

全面落實習近平新時代中國特色社會主義思想防範美國衛星、激光武器

汙你老母染

香港都應該好快可以共享國家繁榮

幾時去到點支煙會爆炸